---
layout: post
lang: fr
title:  "Doudou Yoshi"
date:   2017-05-19 19:01:00
categories: ['création', 'crochet']
main_category: ['accessories', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: 'Un tutoriel de doudou Yoshi à crocheter, avec explications libres'
asset_path: 'doudou-yoshi'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'crochet'
  - 'yoshi'
  - 'geek'
  - 'gratuit'
  - 'doudou'
  - 'cadeau'
support: [jquery, gallery]
---

J'ai participé hier au concours de Marcus, pour gagner son dernier livre dédicacé (Pixel Mania), et voici une idée qui m'est venue en z'yeutant un peu les photos des jeunes parents geeks et de leurs bambins tout-de-geek-vétus!

Alors voici **Doudou-Yoshi**!

Création réalisée ce jour, fil coton DMC Natura, crochet 2,5mm!

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.doudou-yoshi %}

### Explications

* Aug = augmentation = 2 ms dans la même ms du tour précédent
* Dim = diminution = 2 ms ensemble = piquer dans la m suivante, ramener la boucle, piquer dans la maille suivante, ramener la boucle, un jeté, écouler les 3 boucles sur le crochet.

#### Nez

Avec le fil vert:
* Rg 1 : 6 ms dans un rond magique (6 ms)
* Rg 2 : 2 ms dans chaque ms du tour précédent (12 ms)
* Rg 3 : \*1ms, 1 aug\* (18 ms)
* Rg 4 : \*2ms, 1 aug\* (24 ms)
* Rg 5 : \*3ms, 1 aug\* (30 ms)
* Rgs 6 à 8 : 1 ms dans chaque ms du tour précédent
* Rg 9 : \*1 ms dans chacune des 4 ms du tour précédent, 1 dim\* (25 ms)
* Rg 10 : 1 ms dans chaque ms du tour précédent
* Rg 11 : \*1 ms dans chacune des 3 ms du tour précédent, 1 dim\* (20 ms)

Finir par une maille coulée dans la m suivante, laisser assez de fil pour la couture.

#### Tête

Avec le fil vert:
* Rg 1 : 6 ms dans un rond magique (6 ms)
* Rg 2 : 2 ms dans chaque ms du tour précédent (12 ms)
* Rg 3 : \*1ms, 1 aug\* (18 ms)
* Rg 4 : \*2ms, 1 aug\* (24 ms)
* Rgs 5 à 7 : 1 ms dans chaque ms du tour précédent
* Rg 8 : \*1 ms dans chacune des 4 ms du tour précédent, 1 dim\* (20 ms)
* Rg 9 : \*1 ms dans chacune des 3 ms du tour précédent, 1 dim\* (16 ms)
* Rg 10 : \*1 ms dans chacune des 2 ms du tour précédent, 1 dim\* (12 ms)
* Rg 11 : \*1 ms,1 dim\* (9ms)

Finir par une maille coulée dans la m suivante, laisser assez de fil pour la couture.

#### Yeux 

Avec le fil vert, faire 2 pièces ainsi:
* Rg 1 : 6 ms dans un rond magique (6 ms)
* Rg 2 : \*1ms, 1 aug\* (9 ms)

Finir par une maille coulée dans la m suivante.

Rapprocher les 2 ronds de 9 ms ainsi obtenus de manière à superposer 2 ms, et piquer à travers ces 2 mailles.

Faire 2 ms. Puis travailler autour de ces 2 cercles joints (16 mailles).
* Rgs 3, 4 et 5 : faire 1 ms dans chaque ms du tour précédent (16 ms)
* Rg 6 : \*7ms, 1 aug\* (18 ms)
* Rg 7 : 1 ms dans chaque ms du tour précédent (18 ms)

Finir par une maille coulée dans la m suivante, laisser assez de fil pour la couture.

Avec le fil blanc :
* Rg 1 : 6 m. en l’air, tourner
* Rgs 2 à 5 : 5 ms, 1 m en l’air, tourner

* Rg 6 : 2 ms, une m. coulée dans la 3 ms du tour précédent, tourner, 2 ms ensemble, couper
(recommencer de l’autre côté)

#### Joues (x2)

* Rg 1 : 6 ms dans un rond magique (6 ms)
* Rg 2 : 2 ms dans chaque ms du tour précédent (12 ms)
* Rg 3 : 1 ms dans chaque ms du tour précédent

Finir par une maille coulée dans la m suivante, laisser assez de fil pour la couture.

#### Assemblage

Rembourrer et coudre le nez et la tête.

Insérer les yeux sécurité à travers les parties blanches et vertes des yeux, les fixer, puis coudre la partie blanche sur la verte.

Coudre les yeux sur la tête. Rembourrer et coudre les joues de chaque côté.

#### L’étoile

* Rg1 : 5 mailles en l’air, joindre en rond par une mailles coulée
* Rg2 : 3 m en l’air (=1 bride), 19 brides dans le rond
* Rg3 : une m en l’air, 1 ms dans la m. suivante, \*3 brides/3 men l’air/3 brides dans la m suivante, passer une m., 1 ms dans la m. suivante, passer 1 m\* (répéter 5 fois mais finir par une m coulée dans la première m serrée la 5ème fois)
* Rg4 et suivants : m. coulées jusqu’à la deuxième bride, 3 m. en l’air (=1 bride), 1 bride sur chaque bride du tour précédent, 3 brides/3m en l’air/3 brides dans la pointe de l’étoile, 1 bride sur chaque bride du tour précédent jusqu’à l’avant dernière bride du creux, passer la première bride du côté suivant, etc. toujours laisser les 2 brides des « creux » de l’étoile libre.

Un bon crochet et un très bon week-end!

